{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_046391",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경복궁 유화문_1"
    },
    "text": "景福宮興礼門は景福宮の西側に位置する門である。 この門は景福宮内部で宮殿内の各寺区域と興礼門区域を連結する通路として使われた。 ユファムンという名前は論語に出てくる一節から持ってきたもので、調和が重要だという意味が込められているという。 興礼門圏域は勤政門前庭として使われたが、ここでは多様な儀礼と行事が開かれた。 幽化門は宮殿内の各寺の官員が興礼門圏域に移動する通路として使われた。 また、王の行幸にも使われたが、王が修政殿から幽化門を通って興礼門圏域に移動したり、宮の外に出る時にも使われた。 この門は歴史的に重要な意味を持つ門だったため、中央には王が通る道である御道が敷かれていた。 しかし1910年の韓日併合条約以後、日帝によって景福宮が毀損され始めた。 1915年には興礼門圏域の建物が全て撤去され、朝鮮総督府庁舎が建てられた。 しかし、1990年代に入って景福宮復元事業が行われた。 1996年には朝鮮総督府庁舎が撤去され、その後景福宮の殿閣が復元された。 興礼門エリアは2001年に完成し、一般公開された。 光化門は正面3間、側面2間の1階建て木造建築物である。 屋根は入母屋造りで、屋根の上には漆喰を塗って両性を塗っており、ハゼや龍頭、雑像などの装飾がある。",
    "QA": [
        {
            "question": "景福宮興礼門はどこに位置していますか？",
            "answer": "景福宮の西側に位置しています。"
        },
        {
            "question": "興礼門はどのような通路として使われましたか？",
            "answer": "興礼門は景福宮内部で宮殿内の各寺区域と興礼門区域を連結する通路として使われました。"
        },
        {
            "question": "興礼門の名前の由来は何ですか？",
            "answer": "興礼門の名前は論語に出てくる一節から持ってきたもので、調和が重要だという意味が込められています。"
        },
        {
            "question": "興礼門圏域は何に使われましたか？",
            "answer": "興礼門圏域は勤政門前庭として使われ、多様な儀礼と行事が開かれました。"
        },
        {
            "question": "幽化門は何に使われましたか？",
            "answer": "幽化門は宮殿内の各寺の官員が興礼門圏域に移動する通路として使われ、また王の行幸にも使われました。"
        },
        {
            "question": "興礼門はなぜ歴史的に重要な門だったのですか？",
            "answer": "興礼門は歴史的に重要な門でした。中央には王が通る御道が敷かれ、王の行進や宮殿外への出入りに使用されました。"
        },
        {
            "question": "景福宮は何年に毀損されたのですか？",
            "answer": "景福宮は1910年の韓日併合条約以後、日帝によって毀損され始めました。"
        },
        {
            "question": "興礼門圏域の建物はいつ撤去されましたか？",
            "answer": "興礼門圏域の建物は1915年に全て撤去され、朝鮮総督府庁舎が建てられました。"
        },
        {
            "question": "景福宮の復元事業はいつ行われましたか？",
            "answer": "1990年代に入って景福宮復元事業が行われました。"
        },
        {
            "question": "光化門の特徴は何ですか？",
            "answer": "光化門は正面3間、側面2間の1階建て木造建築物で、屋根は入母屋造りであり、装飾としてハゼや龍頭、雑像があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 393,
        "QA": 417
    }
}